# Тесты по теме «Подсистема управления памятью»

Copyright&nbsp;©&nbsp;2023–2024 ООО&nbsp;«Открытая мобильная платформа».
Этот документ предоставляется в&nbsp;соответствии
с&nbsp;[Публичной лицензией Creative Commons с&nbsp;указанием авторства версии&nbsp;4.0 Международная](../../LICENSE.CC-BY-4.0.ru.md).

## Single choice

Какая из функций может использоваться для выделения памяти в модуле ядра?

---

*	malloc
*	**kmalloc**
*	ioremap
*	open
*	reserve

## Single choice

Какая функция может использоваться для обеспечения доступа по физическому аддресу памямяти устройства ввода-вывода?

---

*	malloc
*	kmalloc
*	**ioremap**
*	open
*	reserve

## Single choice

Какой адрес возращает функция kmalloc(GFP_KERNEL,1000), если она вызвана в функции read символьного драйвера?

---

*	**Логический адрес в адресном пространстве ядра**
*	Логический адрес в адресном пространстве пользовательского процесса
*	Физический адрес
*	Адрес шины

## Single choice

Какой адрес возращает функция ioremap, если она вызвана в функции open символьного драйвера?

---

*	**Логический адрес в адресном пространстве ядра**
*	Логический адрес в адресном пространстве пользовательского процесса
*	Физический адрес
*	Адрес шины

## Single choice

Для чего используется функция ioremap?

---

*	**Для отображения физической области памяти в адресное пространтсво пользовательского процесса**
*	Для выделения области памяти
*	Для резервирования области памяти
*	Для информирования ядра о том, что драйвер планирует использовать область памяти
